Content-Type: text/x-zim-wiki
Wiki-Format: zim 0.4
Creation-Date: 2019-12-17T11:54:36+08:00

====== python学前须知 ======
Created 星期二 17 十二月 2019

1.Q: 可以以后再激活课程吗？

   A: 不可以哦，要在24小时内激活你的课程，否则之后无法正常学习；

激活课程步骤：

1、请使用 【电脑】 谷歌浏览器打开网址www.pypypy.cn之后，点击右上角登录按钮；



2、微信扫码登录+绑定手机号；



3，点开python基础语法第0关【千与千寻的名字】卡片并完成学习后即为激活；



如果不方便使用电脑，可以把【手机浏览器】设置成电脑端，输入网址pypypy.cn激活，不要用微信直接点开~！





2.Q: 上课形式是什么？可以回放吗？

   A: 课程是文字交互式学习，每个人的学习是独立的，学完一关才可以接着学习下一关，类似玩游戏升级。学完可以反复回看。



3.Q: 怎么学习呢？

   A:  学习一共分为 2 个部分，认知课 + 实操课



	 认知课：每天早上  8 点 ，在班级群内，酱酱带大家领读一篇认知文章；

     

4.Q: 学习时间是固定的吗？

   A: 不是的，学习时间由自己安排，至少 1 天 1 关，也可以一次性学完；



5.Q: 学习中遇到问题了，怎么办？

	 A: 可以直接私信酱酱，也可以把问题发到班级群里讨论；

       

6.Q: 我是零基础，适合学 python 吗？

	 A: 这门课对零基础的学员非常友好，所以不用担心自己学不会，不懂的可以问酱酱；



7.Q: 需要下载什么软件吗？

	 A: 不需要哦，已经给你在云端配置了服务器，可以直接在网页里编辑、敲代码；



8.Q: 可以在手机上学习吗？ 平板呢？

	 A: 可以的，需要把手机浏览器设置成电脑端，酱酱建议在电脑上体验更好哦。



9.Q: 对浏览器有要求吗？

	 A: 酱酱建议使用谷歌，360、火狐浏览器，不推荐其他浏览器，可能会存在不兼容情况，在学习时会出现不能运行的情况。



10.Q:后面的专业课程是怎么的？

	A:课程一共分为 2 个部分，第一部分是基础语法，一共是20关 ，19个项目实操。学完可以快速掌握编程思维和能力，完成入门所需知识储备，学会自制动图二维码等。

	B:第二部分是爬虫精进 ，一共是16关，25个项目实操。主要学习爬虫底层原理，掌握相关模块、框架用法，学完爬虫课，可以用爬虫爬取行业报告、各种数据和信息，学会自建搜索小插件等技能，另外还可以结合实际应用场景，独立开发爬虫项目。

	 C：专业课学完可以达到初级爬虫工程师水平，至少可以从事AI相关行业的项目管理，产品经理、运营岗等热门职位。可以自己独立做一些小项目，考取国家计算机python二级没有问题，学习期间如果持续跟进项目实操，也为之后转行做数据运营、爬虫工程师、数据分析师等高薪职业打下扎实基础。

在我的石墨文档里imrdr
